<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>心路历程 on xuhui</title>
    <link>https://blog.xuhui.dev/series/%E5%BF%83%E8%B7%AF%E5%8E%86%E7%A8%8B/</link>
    <description>Recent content in 心路历程 on xuhui</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 22:11:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xuhui.dev/series/%E5%BF%83%E8%B7%AF%E5%8E%86%E7%A8%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>挂壁之后</title>
      <link>https://blog.xuhui.dev/posts/after-unemployment/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:11:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xuhui.dev/posts/after-unemployment/</guid>
      <description>10/24
挂壁一个多月了，愈发不想工作，但又不得不。
半个月前试着在BOSS上打了几个招呼，回应者寥寥，有个逼约了面试还放我鸽子，也就关掉了BOSS的通知。说起来，我的技术应该要好过半数以上的人了，但没工作年限背书，连个工作都找不到，属实讽刺。
但回想起一个多月前的辞职，我依然不后悔，我配不上这家公司，这逼公司也配不上我。
三月，我就在考虑是不是不再做这行了，可惜的是，我花了两年时间学习计算机学习编程，我舍不得。七月，我再次考虑是不是换一行，但我怕，我已经毕业了。九月，我终于下定决心从这家傻逼公司走人，尽管后面要面临找不到工作的风险。
我不想转行，与其他人不一样的是，我进入这行只是兴趣使然，从山里走出来，我连电脑都没怎么碰过，当我第一次接触到编程，我迷上了ta, 然后就开始了这扯淡的几年。不知从哪听的，别拿爱好当工作，现在懂了，不是因为会厌倦，而是工作会把你的爱好蘸上屎。
挂壁一个月，真的是对工作产生了极大的抵触，我现在的情况能找到怎样的工作？拿定额工资的，那收入铁定低于之前，否则就是销售了，妈的智障，我一开始咋不去做销售呢？其实工资低也好，销售也好，我都可以接受，只是几年的努力浪费了，哎。选择比努力重要，遗憾的是，我从未选对过。
开始找工作了，不找开发了，随缘吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客: 记录而不是分享</title>
      <link>https://blog.xuhui.dev/posts/record-rather-than-share/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 09:50:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xuhui.dev/posts/record-rather-than-share/</guid>
      <description>以前也尝试写过博文, 但总是没几篇就放弃了, 写到最后总是结果往往是不想写了, 写了又没人看那还写啥, 况且也没那么多值得写的东西, 互联网上垃圾以及够多了, 有时候把号都删了&amp;hellip;
知乎上, B站上有许多没有多少阅读/观看的文章视频, 其中许多还质量极高, 相反, 某些个流量极高的文章视频就说是垃圾也不为过, 我不懂为什么会这样, 是叶公好龙的小白和那些没有自己思考判断的人才是流量的主要来源吗? 或许吧, 我看短视频啥的时候也从来不带脑子.
但这些创作者又为什么坚持呢? 而除了这些较高水平但没有流量的作品, 其实偶尔还能在网上看到一些水平一般内容无趣也没啥流量的作品, 如果不是作品刚发出来或者我偶尔点进谁的主页, 根本就发现不了这些作品这些作者的存在, 这样作者们又是为了什么坚持呢?
似乎哪个群的网友分享的一个抖音视频点醒了我. 也不记得视频是讲什么的了, 大概率是某个衣着暴露/猎奇的的女的扭来扭去吧, 他们总爱看这些(我不是, 我没有!). 看到最后, 一个很有穿透力的声音配着logo就出来了: 抖音! 嗯, 我记得之前我手机里还有抖音的时候, 好像是&amp;quot;抖音, 记录美好生活&amp;quot;来着.
是了, 当我这次开始写博文的时候, 我终于想通了, 是记录. 是记录而不是分享, 那些沉没在数据库中的内容或许有很多都是如此, 生活可能并不美好, 就像某些平台上的技术文章其实毫无技术含量. 但对于经历者, 这还是有意义的, 生活需要仪式感, 于是他们记录下生活, 学习需要正反馈, 那么便将其记录下来吧, 或许在别人眼中不值一提, 但也真真切切是自己所经历过的. 随便打开个博文网站, 里面大部分的内容是重复又简单的, 但想起来, 自己也曾学过这些, 但回头看去, 却仿佛自己什么也没留下, 就像我二十年的生活也没留下什么记忆一样, 或许我也该记录一下.
至于有没有人看? 去他妈的, 一味追求流量的那叫营销号.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
